[集思廣益] IT人進場時間到了

Sorry 我本身係一個IT人，真係唔識起Title
我係一個土生土長嘅香港人，今年都31喇

今日碌碌下連登，比下面#259位巴打創發咗我

我無發夢去前線，無做過乜，因為我嘅無力感好重，真係唔覺得有可能動搖到香港政府
但琴日見一位巴打開post話要搞民間記者會，到今日11點真係開到出來⋯⋯
小弟真係有D內疚，好大感觸⋯⋯
「我頂你個肺吖，有時D嘢真係講講下就做到出來⋯⋯」
以往幾年我工餘時間都真係有唸過要點寫D爆app出來⋯⋯無奈地每一次都係衰收尾
無勇氣去推出街，成日都左計右計，又驚無人用，又驚要比server錢會蝕，點返本呀？

到今日呢個idea，我又唸到，不如真係寫隻app喇？
既然我地偉大嘅林鄭月娥特首話會每日搞記者會呀嘛？即係代表佢準備好打長期戰啦？
咁我係咪可以寫隻app去令個抗爭動作sustainable呢？

如果你問我驚唔驚被秋後算帳？sorry，我本人真係唔驚 但我真係會擔心我家人受影響
我嘅出發點係集民意，同埋提供一個平台比受影響嘅人知道時間表，佢地可以避免受影響

廢話唔再多講，我用咗一個車程去唸開唔開post，再用一個沖涼時間去唸隻app可以點發展：
Preparation:
1. 先用我本人名義係App Store同Play Store開developer account
Android已有, iOS交續費就ok
2. 有覺悟
未好肯定有，聽日睇下個post係正皮多定負皮多

Phase 1 App功能：
1. 主頁放抗爭時間表（每日update 1次, 暫時可能只係一張圖）
2. Bingo表（為今次抗爭活動帶來一點歡樂，但可能會有人覺得我抽水／膠化運動，咁就要睇返聽日個正負皮比例，有民意先會真係做出來）
因為真係唔想個運動持續太耐（太耐即係全香港人keep住輸）
暫時第一步唔會唸起個server，大約會放哂source code上GitHub，然後用GitHub upload抗爭時間表. 大數據方面只會用Google analytics
大約需時2個man day

真係成事的話，bingo格內的字／格數都交由各連登仔決定（就好似連登女神咁，限時內邊個字最多人投就會選用佢地）

Phase 2 App功能：
屌你 真係想有Phase 2? 我都想有一日大家都可以除低口罩相認，然後比個hug大家呀

（突發）（多圖） 炮台山勁多狗同狗車

推

再推

不如求其起住個Wordpress先

幫推

再推